<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Victor Leandro</title>
        <link>https://victorleandroof.github.io/</link>
        <description>Apaixonado por Tecnologia, Data Science, Estatística e Desenvolvimento de Softwares. Formado em Ciência da Computação na UniFaj. Atualmente trabalho como Arquiteto</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 22:00:18 -0300</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://victorleandroof.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Cassandra_mongodb</title>
    <link>https://victorleandroof.github.io/posts/cassandra_mongodb/</link>
    <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 22:00:18 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://victorleandroof.github.io/posts/cassandra_mongodb/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/cassandra_mongodb.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Cassandra e MongoDB são bancos de dados “NoSQL”, mas na verdade são completamente diferentes. Eles têm qualidades e ofertas completamente diferentes. Que tal começarmos com o início dos pré-requisitos … Nenhum desses bancos de dados substitui o RDBMS nem os bancos de dados “ACID”.Portanto, se você tiver uma carga de trabalho baseada em valor em que a padronização e a consistência sejam as necessidades essenciais, nenhum desses bancos de dados funcionará para você.]]></description>
</item><item>
    <title>Você sabe o que é Arquitetura Serverless?</title>
    <link>https://victorleandroof.github.io/posts/serverless/</link>
    <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 20:39:07 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://victorleandroof.github.io/posts/serverless/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/arquitetura_serverless.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Mike Roberts define o termo “sem servidor” como confuso, pois com esses aplicativos há tanto processos de servidor quanto hardware em execução, mas a diferença em relação às abordagens normais é que a organização que cria e suporta um aplicativo “sem servidor” não cuida desse hardware ou dos processos . Eles estão terceirizando essa responsabilidade para outra pessoa.
Backend as a Service (BaaS) Com cloud estabilizado o controle sobre as virtuais machines foi deixado lado dando inicio a era BaaS, ele é um serviço de computação em nuvem que serve como middleware.]]></description>
</item></channel>
</rss>
