<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Victor Leandro</title>
        <link>https://victorleandroof.github.io/</link>
        <description>Apaixonado por Tecnologia, Data Science, Estatística e Desenvolvimento de Softwares. Formado em Ciência da Computação na UniFaj. Atualmente trabalho como Arquiteto</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 15:00:18 -0300</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://victorleandroof.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Transformando a Experiência do Cliente com Kafka Stream </title>
    <link>https://victorleandroof.github.io/posts/kafka_stream/</link>
    <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:00:18 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://victorleandroof.github.io/posts/kafka_stream/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/kafka_stream.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Introdução No cenário atual do e-commerce, onde a velocidade e a precisão das informações determinam o sucesso ou falha de uma transação, a implementação de arquiteturas orientadas a eventos tornou-se obrigatoriedade. Este artigo explora como o Apache Kafka, combinado com tecnologias como KSQL e Change Data Capture (CDC), pode revolucionar a experiência do cliente através de atualizações em tempo real e processamento de eventos distribuídos.
Utilizaremos como base o projeto de microserviços para e-commerce desenvolvido em NestJS, demostrando como uma arquitetura bem organizada pode resolver problemas críticos como inconsistência de estoque, latência em atualizações e falta de visibilidade em tempo real das operações.]]></description>
</item><item>
    <title>Acelerando o Time to Market com Kong Gateway como BFF: Uma Abordagem Arquitetural Moderna</title>
    <link>https://victorleandroof.github.io/posts/kong_time_to_market/</link>
    <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:08:21 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://victorleandroof.github.io/posts/kong_time_to_market/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/kong_time_to_market.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Este post mostra como o Kong API Gateway, usado como BFF, pode diminuir de forma significativa o tempo de entrega de novas funcionalidades em aplicações web. Com base em um caso real e na análise do TCO (Total Cost of Ownership), irei mostrar que uma funcionalidade que normalmente levaria 15 dias para ser desenvolvida pode ser entregue em 6 a 12 dias, dependendo da experiência da equipe. Isso representa uma redução de 20% a 60% no tempo de desenvolvimento.]]></description>
</item><item>
    <title>System Design Interview: Tomada de Decisão Baseada Dados com ISO 25010</title>
    <link>https://victorleandroof.github.io/posts/system_design_iso_25010/</link>
    <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:00:33 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://victorleandroof.github.io/posts/system_design_iso_25010/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/system_design_iso_25010.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Como arquiteto, a elaboração e decisões arquiteturais precisa de uma abordagem que combine análise de dados, considerações de custo, frameworks e padrões fortemente estabelecidos. Este artigo apresenta uma metodologia integrada para system design interviews que utiliza dados como fundamento para decisões, incorpora análise de custos desde o início do processo e aplica o padrão ISO 25010 para garantir qualidade.
A Nova Era das Decisões Arquiteturais Grande entidades não podem basear as suas decisões arquiteturais em intuição, gosto pessoais ou sorte.]]></description>
</item><item>
    <title>Quarkus vs. Spring Boot: A Batalha dos Frameworks Java </title>
    <link>https://victorleandroof.github.io/posts/springboot_vs_quarkus/</link>
    <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 13:47:07 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://victorleandroof.github.io/posts/springboot_vs_quarkus/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/springboot_vs_quarkus/capa.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Se você é um desenvolvedor Java em busca do framework perfeito para dar vida ao seu projeto, este artigo é feito sob medida para você! Neste guia, exploraremos as principais diferenças entre Quarkus e Spring Boot, os dois gigantes do desenvolvimento Java, mostrarei insights valiosos para ajudá-lo a tomar a decisão mais acertada.
O que é Spring Boot ? O Spring Boot é uma ferramenta que simplifica o desenvolvimento de aplicativos Java, fornecendo uma configuração automática baseada em convenções.]]></description>
</item><item>
    <title>Desvendando o &#39;Promise.all&#39;: Faça Seu Código Node.js Voar Alto e Rápido</title>
    <link>https://victorleandroof.github.io/posts/promise_all_nodejs/</link>
    <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 14:01:34 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://victorleandroof.github.io/posts/promise_all_nodejs/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/nodejs_promises.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Quantas vezes você precisou lidar com múltiplas Promises dentro de um mesmo fluxo, onde nenhuma dependia da outra? E quantas vezes você acabou ignorando ou esquecendo o método estático Promise.all? Neste artigo, vamos explorar a importância dele e garantir que você nunca mais se esqueça de utilizá-lo ou ignorar. Prepare-se para descobrir como esse recurso pode revolucionar a forma como você lida com assincronicidade no seu código Node.js!
O que é Promises ?]]></description>
</item><item>
    <title>A beleza dos padrões numéricos</title>
    <link>https://victorleandroof.github.io/posts/benford_law/</link>
    <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 08:40:12 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://victorleandroof.github.io/posts/benford_law/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/benford_law.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Será que mundo dos números como dados financeiros, votos, bits em images, amigos em comum em redes sócias tem algum padrão ?
A magica da lei de benford Imagine que você tem um monte de números aleatórios, qualquer número entre 1 e 999.999, escolha um número aleatoriamente. Qual é o primeiro digito desse numero se for um ao acaso ele pode ser 2, 4 e 7 ninguém sabe provavelmente a probabilidade é igual, porém não é bem assim, a lei de benford diz que a frequência do numero 1 sempre será de 30,1% , 2 será de 17,6%, 3 será 12,5%, 4 será 9,7%, conforme o exemplo abaixo:]]></description>
</item><item>
    <title>Seu navegador pode ser rastreado ?</title>
    <link>https://victorleandroof.github.io/posts/rastreamento_navegador/</link>
    <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 22:04:57 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://victorleandroof.github.io/posts/rastreamento_navegador/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/cookie.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Excluir cookies ou utilizar navegação anonima garante sua privacidade ? Saber quem esta atrás dos teclados e muito valioso para os donos de sites. Imagina a seguinte situação, você acaba de acessar um e-coomerce (loja virtual) e paginas utilizando alguns mecanismos que reconhece sua idade, seus gostos, disponibilizando produtos e anúncios conforme seu perfil. Um site que faz isso é a Navegg, por ética a empresa somente mapeia seu perfil, nada de informações como e-mail, senha e nome.]]></description>
</item><item>
    <title>Cassandra vs MongoDB</title>
    <link>https://victorleandroof.github.io/posts/cassandra_mongodb/</link>
    <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 22:00:18 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://victorleandroof.github.io/posts/cassandra_mongodb/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/cassandra_mongodb.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Cassandra e MongoDB são bancos de dados “NoSQL”, mas na verdade são completamente diferentes. Eles têm qualidades e ofertas completamente diferentes. Que tal começarmos com o início dos pré-requisitos … Nenhum desses bancos de dados substitui o RDBMS nem os bancos de dados “ACID”.Portanto, se você tiver uma carga de trabalho baseada em valor em que a padronização e a consistência sejam as necessidades essenciais, nenhum desses bancos de dados funcionará para você.]]></description>
</item><item>
    <title>Você sabe o que é Arquitetura Serverless?</title>
    <link>https://victorleandroof.github.io/posts/serverless/</link>
    <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 20:39:07 -0300</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://victorleandroof.github.io/posts/serverless/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/arquitetura_serverless.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Mike Roberts define o termo “sem servidor” como confuso, pois com esses aplicativos há tanto processos de servidor quanto hardware em execução, mas a diferença em relação às abordagens normais é que a organização que cria e suporta um aplicativo “sem servidor” não cuida desse hardware ou dos processos . Eles estão terceirizando essa responsabilidade para outra pessoa.
Backend as a Service (BaaS) Com cloud estabilizado o controle sobre as virtuais machines foi deixado lado dando inicio a era BaaS, ele é um serviço de computação em nuvem que serve como middleware.]]></description>
</item></channel>
</rss>
